銀行RM轉工

小弟依家大型港資做transaction banking sales, 收到四大行offer做RM,但人工加得10% (話有4個月bonus起不過唔知個市咁差仲有無), 各位大大點睇？

港資得大新同東亞...

又唔講邊範RM, retail就食得屎啦

global bank ah, 一直都係做SOE同blue chip. 但係好老實講，我base得廿中，加10%都係廿中至尾

lol可能我講得唔清楚，不過我話依家做transaction banking sales, 乜原來retail都有嫁咩

咁其實retail rm都人工幾高junior rm 都30k起跳

中銀RM offer？

我都想要中銀呀，今次offer係另外果幾間大中資

有盤既話30k都正常既，不過個b仔非常performance driven. corp rm你正正路路都可以有3個月up(講緊中資)

大貓比盤你call都唔洗自己帶既
30k底

做咗幾多年rm? low pay..

無呀，其實得兩年transaction banking經驗，所以呢個offer其實真係學野，學埋syn loan/club/FX果d.

但係諗唔通既係一黎加得唔多，好似浪費左一次轉工機會，二黎我怕攞左RM個title, 再轉既時候人地會doubt你個人工點解咁低，三黎B仔既野隨時可以變，都唔係guarantee喇講真。 所以都唔知走唔走好

唔係喇我做開front, 要跑

有無做緊corp/global既RM大大入黎指教下

中資嚟講，中銀已最大，你講既大中資，應該建行，工商嗰啲

之前識人做中銀，幾年前响中銀corp bank做普通文職，bonus都出3個月，corp bank RM有7至10個月bonus，但佢哋話corp bank RM底薪低50k pm左右，你新嗰間做RM sales role bonus得四個月真係幾少，咁少bonus不如轉做non sales role算

中銀做bankwide operation或settlement嗰啲聽聞好伏，仲有個role好似做人民幣結算定operation，要返shift，仲要求degree，聽返話好伏，而家唔知入面點，但中銀養老一流

一問，因為依家只係做transaction banking, 其他大product例如syn loan/club果d唔熟，應唔應該轉去學左呢d hard skills先？

今時今日club/synd無咩技術可言
請我飲餐茶既時間都教得哂係

有無中資朋友講下市道同bonus既關係

2年先20中？我一年都30喎，你underpay仲加得10%？

我依家果間bank underpay得好緊要我都知，但之後d HR都唔點理，計increment%, 好撚肉赤。唔知幾耐先追得番

sales應該跳多幾跳都追到

但係你而家做transactional banking 既skill set岩係RM度？RM要識寫Credit proposal同有客底wo

其實corp rm都冇咩話特別skill set,識湊客最緊要
反正大corp好多時都係分餅仔
syn loan個d睇你做咩team姐

呢個就係個point, 我依家skill set一般，得transaction bank product knowledge, 應唔應該low pay d但花少少時間裝備自己學credit野。 另外我依家個盤係Global bank都無話帶唔帶，個個客都2/30個banker

中資啦

base 咁低+10% 跳來做咩

依家個市咁我都唔知可以點，本身預可以加around 20%...

狗眼看人低

問題呢個時勢都唔會點跑new business, 你接啲盤都唔知係咪problem account..

講真做Global bank大部份時間都係existing, 有幾何有blue chip/SOE新客呀

唔係中銀

就得返交通

不如講下邊個老細好過，分黨分派，去錯弱勢老闆就後悔

Global banking 得2xk 既rm? 我估hsb or boc ,應該係arm

Hsbc gb 50k up

唉，最慘hsbc freeze hiring呢....

巴打係做syn? 可以留個contact ? 想學野

師兄做東亞？

唔講喇好易自爆，但都係大港資喇

大貓RB transaction banking都唔會得20中人工啦
搵咁少仲咁串

你自己諗，但我做咁耐真係好少聽+10% 都會轉

唔識咩叫RB transaction banking, 係唔係有野指教下

想問下樓主經agent搵定點 有冇介詔

轉工冇20%都轉唔過， 之前加11% 轉工，轉過去唔岩做非常後悔

RB / TB RM都唔會20中咁低呀
RB RM 個base都30

咁依家話你知，會，咁你想點？

Lm

第一企金最多叫mid cap, 第二個d 係arm

巴打中銀？我見comm bank同global corp都請緊人，知唔知個opening堅定？

求其搵個ibank back Office FG都屌打20中啦

得個少少錢 又要問人攞意見 仲學人串柒柒
抵你轉工都係得10% incremental
睇你個死樣都係打成世工嗰啲

幫樓上個師兄答你 會嘅話，就唔該你縮翻入老母個閪，用個閪腦諗下自己點解咁撚廢成世比HR同Agent狗壓價，壓到仆哂街都淨係識上連登問啦

你同你個名好似有d距離，又老母閪又呢樣果樣，肯肯定你都係月入十鳩幾萬果個class?

所以話啲鄉下仔未見過世面

你唔係以為，成班banker trader圍埋摸酒杯底，就好撚有文化，聖人咁撚樣唔講粗口掛 大撚把人係trading floor翻工翻到掉爛keyboard 瘋狂爆粗啦

真係話你on9驚你嬲 屌醒你炸
袋錢入你袋仲阿吱阿咗 問人野就俾啲禮貌

多就唔係多 求尻期翻intern嗰時都係你double
嗰個「Class」囉

所以要多謝你？因為你講完我就要返公司掉keyboard? 師兄你咁L唔對題我都同你吹到點幾兩點都叫厚道喇由頭到尾你都係到自己講自己打飛機

放完負你就早d訓喇

Retail搵錢地黎

ok呀咁唔阻你搵食，唔同class你味上一頁

其實我無話retail d咩，上面d人過份解讀姐。我叫佢講下咩叫retail transaction banking sales佢又粒左水

無做bank啦
Cold/warm call過，host過幾次synd loan咁
留乜鳩contact丫
我係女就問姐
有咩咪係度講

不過retail食得屎
咁你解釋下retail點食屎法
做人謙虛d
Transactional banking其實都無咩技巧可言

retail食得屎唔係我講嫁我係想問果條P牌乜retail banking都有transaction banking sales嫁咩 咁之ma

transaction banking (comm/corp/global) 無技術我唔認同，簡單講trade finance/factoring/supply chain finance/commodity trade呢d structuring可以玩到好癲

法資rm點睇

Retail 有transactional banking ga咩
Trade cash management wor 唔係你匯下錢咁樣

回返樓主，你得2年貨仔去GB 俾盡你都係ARM or 睇下d19 non bor 客，首先你要唸下點解轉RM, 第二，我覺得transactional banking 既經驗係對RM無撚用既，屌 commodities 都死哂做乜鳩trade , 大國企/conglomerates 直接做loan好過你做單啦

8-10年 RM 大概值幾錢到?

輕鬆喇，總之我無睇低retail, 打份工姐

唉屌我依家個trae盤有最大果幾間SOE,要做commodity trade, 雖然唔係師兄你M&A超technical, 但係FBLC/BBLC/Forfeiting果渣野真係唔係個個識，仲走去考埋個LC牌....不過d HR都唔鳩理

多謝師兄解答，TB真係唔係匯下錢

至於轉左之後，講真都係跟大RM跑嫁喇，預左。同埋既然你都覺得TB經驗唔係咁有用，所以不如早早地去學credit/loan果d野咁日後出路多d

Syn loan 可以點cold call?🤔

轉